# ARMY #
## (epic C++ OOP and OOD practice) ##

**Базовые типы юнитов:**

- **Unit:** Абстрактный воин специализирующийся на нанесении физического урона

- **SpellCaster:** Абстрактный воин специализирующийся на нанесении магического урона

Все юниты, наносящие магический урон способны наносить и физический. Физический урон, который наносит SpellCaster должен быть небольшим, так же SpellCaster имеет меньшее, по сравнению с Unit, количество очков здоровья.

**Юниты, наносящие физический урон:**

- **Soldier** [Солдат] : юнит без всяких специальных возможностей

- **Rogue** [Разбойник] : разбойника невозможно контратаковать

- **Berserker** [Берсерк] : на берсеркера не действует магия

- **Vampire** [Вампир] : при атаке / контратаке потребляет часть жизненных сил противника

- **Werewolf** [Оборотень] : умеет превращаться в волка (в состоянии волка имеет более высокий показатель жизненных сил и атаки, но получает больший урон от магии)

**Юниты, способные к магии:**

- **Wizard** [Волшебник] : атакует боевыми заклинаниями (лечебные заклинания имеют только половину силы)

- **Healer** [Целитель] : владеет целебными заклинаниями (боевые заклинания имеют только половину силы)

- **Priest** [Священник] : владеет целебными заклинаниями (боевые заклинания имеют только половину силы), наносит x2 урон нежити (Vampire, Necromancer)

- **Warlock** [Чернокнижник] : призывает демонов (класс Demon немного расширяет класс Soldier)

- **Necromancer** [Некромант] : следит за всеми кого атаковал, в случае смерти атакованого юнита, получает часть его жизненных сил

**Интерфейсы:**

- Observer [наблюдатель] : пригодится для Necromancer

- Observable [наблюдаемое] : пригодится для всех остальных

**Особенности:**

- Механика атаки вынесена в виде отдельных классов

- Заклинания вынесены в виде отдельных классов

- Состояния юнитов вынесены в виде отдельных классов

- Разделены боевые маги и целители

- Система маркировки нежити

- Урон разделен на физический и магический

- У волшебников есть книга заклинаний

**Дополнительные возможности:**

- Вампир может сделать вампиром другого юнита (исключение Werewolf)

- Оборотень может сделать оборотнем другого юнита (исключение Vampire)